千其唔好用聖光擊退黑警

根據巴打分析，防暴最辛苦就係烈日當空仲要着防火長袖衣暴晒幾個鐘。針對呢點我哋可以用聖光幫佢哋辟邪。

神秘的阿基米德死光武器

分類＼歷史
時間＼2018-02-08
熱光武器

美國國防高級研究計劃局於2001年推出一種熱光武器，可藉由微波穿透敵人的皮膚並加熱至華氏130度（攝氏約54度），使其產生着火的感覺。然而歷史上古希臘數學家阿基米德（Archimedes）就曾研發出一種熱光武器，將 「拋光過的銅鏡，可將陽光反射到敵人的船上，使敵人的船隻着火。

古代羅馬帝國

古代羅馬帝國戰船

公元前213年，羅馬帝國派大批戰船開進地中海的西西里島，想征服敘拉古王國。

幾次水戰下來，敘拉古王國被打得大敗，只得固守敘拉古城堡，等待羅馬的進攻。

這一天，晴空萬里，陽光燦爛，阿基米德和國王站在城堡上觀察着海面。

遠處那一隻只僅露出一些桅頂的羅馬戰船慢慢地越變越大。

城堡中兵力很少，國王把希望的目光投向聰慧無比的阿基米德，詢問道："聽說您最近叫人做了很多的大鏡子，這裏面有些什麼名堂？"

阿基米德朝遙遠的敵船一指說："只要我們把羅馬的戰船消滅掉。他們就徹底失敗了。而今天，他們滅亡的日子就要到啦，因為我們有太陽神助威。"

他指着頭頂的火盆般燃燒的太陽興奮他說。

國王說："您一向不信神，怎麼今天倒對太陽神這麼感興趣？"

阿基米德認真地對國王講了一番話，國王將信將疑，不過，最後還是點頭說："那麼，就照您所說的試試吧。"

阿基米德讓傳令兵通知幾百名士兵搬來幾百面取火鏡。這些鏡子很奇特，鏡面不是平的，而是向里凹陷的。大家在阿基米德的指揮下，令士兵調整鏡子的角度，將太陽光通過鏡面照射到羅馬軍艦上。不一會兒，白帆冒出縷縷青煙，海風一吹，"呼"地起了火。火勢一會兒就變大了。羅馬侵略者狂叫起來，紛紛往海里跳，有的燒死，有的淹死。後面的戰船以為敘拉古人施了什麼妖術，嚇得調轉船頭便逃。很快，龐大的羅馬艦隊就灰飛煙滅了。

阿基米德用銅鏡反射太陽光令羅馬戰船瞬間起火

敘拉古國王興奮地問阿基米德，"你這取火鏡怎麼真能向太陽神取來火呢？"

阿基米德說："這些鏡子它能夠反射太陽光，能集中到一點，這叫做焦點，焦點的溫度很高很高，從它那裏發出的光，射到易燃物上就能點着火。不過，假如沒有太陽的幫忙，我們是無法取勝的。"後面的戰船以為敘拉古人施了什麼妖術，嚇得調轉船頭便逃。雖然打敗了羅馬艦隊，但是敘拉古城還是在被羅馬軍隊圍困八個月之後淪陷。

當羅馬軍隊衝進城的時候，羅馬將軍瑪爾凱路曾下令不要殺害這位偉大的物理學家。可是那時，阿基米德正在他的實驗室里畫他的圖形。士兵衝進後，腳踏聲驚擾了他。這種驚擾，使他驚醒過來，憤怒地喊道：「喂！你弄壞了我的圖畫，趕快跑開些！」結果，他的憤慨激怒了羅馬士兵，阿基米德便死於刀下。

吃盡阿基米德苦頭的馬塞勒斯嚴懲那名士兵。同時還尋找阿基米德的親屬，給予撫恤並表示敬意，又給阿基米德立墓。

墓碑上刻着球內切於圓柱的圖形，以資紀念。因為阿基米德發現球的體積及表面積，都是外切圓柱體體積及表面積的2/3．他生前曾流露過要刻此圖形在墓上的願望。

光在空氣中是沿着直線傳播的，當光線遇到物體，會被擋住，傳播路線只好發生改變，這就是光的反射現象。凹面的鏡子能將光線反射到一個點上，在這個點上，光線聚集在一起，產生的溫度非常高。

太陽灶燒水

利用這個原理燒水的「太陽灶」

阿基米德利用了光的這個原理，古羅馬的木製戰船就是被這樣點燃的。

聚焦太陽光點燃戰船

現在，每屆奧運會採集聖火，沿用的也是這樣的方法呢。

奧運聖火的採集

阿基米德用光打敗了侵略軍！如果這個傳說是真的，那他其實就是巧妙地利用了光的反射原理，打了一場古代的高科技戰爭。簡直能和現代的死光武器激光相媲美,令後世人津津樂道，不得不佩服古人的智慧。

對住人型生物係唔會燒着佢哋，只會令佢哋熱死，仲附帶閃光彈效果。但唯一限制就係要有太陽同埋唔可以係大廈陰影下用。建議係空擴嘅哋方試下成效。

Push

推

推爆佢

早上睇聖光
入夜睇幻彩詠香江

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

借位推

示意圖

然後會有人因為買鏡俾狗拉

用我哩招好過啦 減少落單手足呀！0快入！

見到班防暴做埋畜蟲既野，就諗起自己

一齊用

好

希望出到張圖吸納中立及淺藍派
你既意見係好重要架
前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

邊度黎咁多凹鏡

雷射放大鏡

普通鏡都得 或者用光面鑊蓋

隻碟仲可以用嚟滅火

係雷射反光鏡

：...

解鎖太空武器

記得mythbuster有試過

咁我地朝早行 同佢玩到天黑

咪撚用鏡 用錫紙好啦
佢一射彈就爆鏡TK

自火魔法之後 技能樹又開左光魔法

防暴件野防火
焗撚死佢

塊鏡係攻擊性武器
咁個太陽都係攻擊性武器

如果反排舉起100塊鏡反射陽光

重點係人型生物

，開始玩屬性

推啊

飯店凹玻璃反射陽光 灼傷人

要相信聖光

凹鏡幕牆聚焦太陽熱力英廈折射「死光」熱熔積架

一入夜就收晒皮 呢招好大個弱點

朝早睇聖光
入夜幻彩詠香江

就流傳指本週末或出現大批中國人將襲擊香港市民 敬告香港政府

推推

紅字係底

試清楚先，熱死無問題，真係著火又比左機會啲狗亂吠

防暴衫褲防火㗎

聖光

有人使用鐳射筆向示威者指示警察封鎖線，提醒他們避免與警方發生衝突。

有無銅鏡！銅鏡！
手指畫圈

但仰焦距難較得準

無咁易燒得著 mythbuster做過實驗
燒唔著 但係熱就梗嘅

唔一定要凹鏡先得
十個人瞄住同一架船都得

咁就一齊熱死班仆街啦

係熱好撚多 仲有瘋狂既紫外線

唔好熱撚死佢地阿

pushhhhj

警犬捉人買激光 vs 警犬望住太空館幻彩詠香江

是但反射太陽光去就夠熱了

好得意

反光紙 癡喺 紙皮得唔得？

那時，阿基米德正在他的實驗室里畫他的圖形。士兵衝進後，腳踏聲驚擾了他。這種驚擾，使他驚醒過來，憤怒地喊道：「喂！你弄壞了我的圖畫，趕快跑開些！」結果，他的憤慨激怒了羅馬士兵，阿基米德便死於刀下。

人物情節似唔似現代香城
啲冇文化嘅一刀拮鳩死你讀書人

咁搞法 遲d要拉埋個太陽先得

多咗好多人買雷射筆，求推Post:

【極重要】請立即停止漫罵及用雷射筆射向拍照的途人/大廈單位

反到光就得

我要真雙普選

宜家果隻膠鏡應該夠玩
搵日試下

用返啲狗用個款反光紙就可以 痴係紙皮上面
所以話日頭戰先最好打 夜晚益左班仆街

正式宣怖鏡＝攻擊性武器

死啦,下次買鏡又要俾人告攻擊性武器,我買黎照下自己個柒樣姐

普通鏡加放大鏡有無效果？

點唔知自己照緊去邊

邊到黎大量拋光過既凹銅鏡...

你咁柒，我估你唔會照鏡，一定係用黎攻擊狗，拉得

黐係木盾上面

千奇唔好

聖光會懲罰你！

防暴日頭好少出動,成日拖到夜晚先出黎
明顯係怕熱啦

360度圍繞陽光烈焰

外星武器

8月52點就出啦 佢地依加唔會比你地儲人 一集即開煙

樓豬快走
聽日應該會上電視

屌 好可愛

千其唔好呀

巴打好快會被貼堂

高熱火焰....陽光烈焰先岩

佢哋幫手叫人唔好用仲好

千奇唔好呀！！！

相信聖光 你就無所不能

我記得mythbusters有集講呢樣

聖光擊退算唔算創下全球最新方法 香港人真係好有創意

好似佢

今日同事先講起

102525, 唔錯

唔錯

集中反射返落揸電筒隻狗度

辟邪

d黑社會夜晚好鐘意玩電筒

你係咪講緊中學都做過嘅太陽能加熱器

錫紙得唔得

着火會搞出人命㗎喎防暴就話識走開姐，一陣有人攞塊咁嘅野對住狗屋點算
只支持和理非表達訴求

85大埔個班狗仲要食正埋西斜，干蒸咗成日

每人攞塊鏡好似小學雞玩光咁照咪得

G持

要熱死佢哋姐

毛毛聖光彈

..

前排一人攞一塊鏡 或者貼反光貼係盾就得

科技樹+1

透鏡邊有咁易比你對到個focal point,對完佢行兩步你又要對過,
不過用平鏡反射過去應該幾好,專揾30幾度勁太陽先反佢人多D都熱死

撚狗咁撚

香港冚家剷...

買隻D細路玩爆旋陀螺個半圓搬自己加錫紙?

中式鑊再拋光

屌你老母 咪撚搞事啦你班廢青 係咪想我買鏡都比人拉呀

巴打可以買比女朋友
絲打可以自用

push

聯合國🇺🇳

科學館有哈哈鏡，好危險呀

俾下班狗睇下自己有幾柒都好

咁樣呀 用反光貼黐係盾到效果更好

屌 出親都係夜晚 撚有陽光

前日晏晝就已經嚟料啦

太陽之力